Facebook讓AI互相溝通學習談判，途中發現機器人開發出自己的語言在對話

為了讓AI聊天機器人（chatbots）更加人性化，Facebook最近嘗試讓機器人互相溝通來學會協商，結果機器人不僅成功學會談判，甚至還懂得虛張聲勢來達到目標，實驗途中更一度有了意外的發展：他們發現機器人開發出非人類的獨特語言在對話，研究人員不得不暫停實驗來修改程式。

從晚餐選擇到買東西殺價，生活中總是充滿溝通與協商，當對目標有不同的想法時，人們已經很習慣運用談判技巧來達成某種程度的妥協，但由於這當中牽涉到複雜的溝通與推理技巧，過去電腦系統並不具備類似的功能。

就像是手機的語音助手Siri或Alexa一樣，現有的聊天機器人可與人類進行短暫對話，並且執行預定餐廳、查詢天氣等簡單的事情，但要和人進行有意義的對話非常具備挑戰性，因為這需要AI把「對於對話的理解」與「對世界的知識」結合，然後想辦法創造出句子來幫助實現目標。

Facebook人工智慧研究實驗室（FAIR）為了讓聊天機器人學會談判技巧，讓兩名機器人各擁有相同數量的三種物品（書、帽子、球），但每種物品對兩個機器人的價值都不同，在不能說出價值的情況下，機器人必須透過討價還價來達到自己可得到的最高價值。

研究人員在設計時，特別確保不會有對雙方都是最好交易的情況發生，並且規定要在十輪對話中達到目標。在這樣的過程中，聊天機器人逐漸學會制定長期計畫，並能在溝通中評估對話者的心理來建構模型，進而運用對話來達成目標。

讓兩個聊天機器人自由對話訓練協商功能的過程中，FAIR意外發現，機器人透過機器學習（machine learning）改善談判技巧時，逐漸開發出機器獨有、非人（non-human）的語言在溝通，研究人員隨後立即調整模型，避免這樣的情況再度出現。

乜野事

有冇對話log睇

遲早有日網絡語言都會比AI改做自己語言，封殺人類

誇大咗喇，其實只係研究條友唔記得咗加返個條件落去係話要佢嘅對話合符語法，所以AI為咗縮短時間簡化咗啲對話啫

有冇source?

搵唔到

True

屌

自己語言 嚇撚得我
有新語言嘅佢地班ai靜靜雞有咩陰謀人類就仆街喇

Hi

某d大公司已開始研究轉用AI做cs
做whatapp同fb msg

Pass咗turing test?

呢啲有幾難
好多時CS只係做手辦眼見工夫
AI做唔掂先俾人類做
你當電話錄音咁睇啦

d AI啊好撚蠱惑架

Customer Service?
人類做都係扮電腦啫
永遠得果幾句，傳聲筒咁
邊個做都一樣啦

頂
又係華霉
小編傻眼了

咁又好似係
Apple嘅CS電話應該都有用AI幫手判斷交畀咩部門

匿係女廁聽下有冇人傾殺人

複製陳雲（根）

根本係陳雲真身，呃我唔到